 16:43, 13 февраля 2019
Три тигра сцепились насмерть наглазах уработников зоопарка
В британском сафари-парке Longleat Safari Park амурский тигр погиб в результате драки с двумя сородичами. Об этом сообщает информационный портал Somerset Live.Инцидент произошел в понедельник, 11 февраля, в английском графстве Уилтшир. Два тигра по имени Ред и Яна находились в загоне, откуда их должны были перевести в главный вольер. В процессе перемещения животных сотрудники парка не заперли дверь загона, в результате чего амурский тигр по кличке Шоури получил доступ к их территории.Звери устроили драку, в результате которой 13-летний Шоури погиб. Два других тигра не пострадали. Парк в это время был закрыт для посетителей, и на месте происшествия находились только смотрители, сообщает издание.Специалисты начали расследование дела и разбираются в причинах случившегося.Шоури прибыл в сафари-парк в 2006 году. В дикой природе амурские тигры находятся под угрозой исчезновения. В естественной среде их обитания осталось всего 500 особей.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
